台北公園「太子站」供獻花

台北公園「太子站」供獻花

台北二二八和平公園昨豎起太子港鐵站照片布幕，供參與者獻花及鞠躬。夏家朗攝

【本報訊】逆權運動連結國際社會，台灣228關懷總會昨於台北二二八和平公園豎起印有太子港鐵站照片布幕，供參與者獻花及鞠躬，希望各界關心香港現況。7.1佔領立法會的香港示威者X先生亦有現身集會，並承認現時正流亡台灣，並寄語台灣乃至國際社會，要繼續支持港人爭取民主自由。

相關新聞：倘不作非法用途沒違令

出席者戴上印有陳彥霖照片面具悼念。

二二八政治犯︰欽佩港人

反送中運動期間，多次傳出多宗可疑死亡個案，亦有新屋嶺及8.31太子站事件。台灣228關懷總會昨於台北二二八和平公園舉辦集會，「重設」香港太子港鐵站B1出口「靈堂」，印上多位死因可疑的港人資料，供參與者鞠躬及獻花，悼念事件中的犧牲者。

集會上，多名「二二八事件」政治犯及遺屬獲邀發言。曾被國民政府誣陷是「共匪」的陳欽生表示，香港人6月起冒住被逮補、被自殺危險，堅持走上街頭守護民主社會制度，令他非常欽佩，惟港府的處理手法，亦令他想起戒嚴時期的國民政府。台灣國民政府軍在1947年逮捕與鎮壓殺害台灣民眾，史稱「二二八事件」，並成為其後38年戒嚴時期的序幕。台灣前總統李登輝最終於1995年公開就事件致歉。

7.1佔領立法會、現時流亡台灣的示威者X先生發言時表示，已覺得香港警察與內地國安無異，並憶述以往向一位新疆朋友查詢「新疆集中營」新聞真偽，對方卻回應「請你不要害死我」，從此音訊全無，令他深明港人必須抗爭。他說現時只能看直播片段了解香港情況，「心真的很痛，因為不能做甚麼東西」。他亦相信不少示威者的死與警隊乃至中共有關，他希望死者家屬好好活下去，日後說出歷史。警方曾多次於記者會上指關於警方強姦或殺害被捕人的傳言不實，呼籲如有被捕人受屈，可主動向警方投訴。

■記者羅智堅台北報道

上一則
上一則
管浩鳴候選港島教區繼承主教

下一則
下一則
將軍澳牽手 陪彥霖走最後的路

倘不作非法用途沒違令
Telegram非絕對安全
美議員轟京操控選舉主任
紐約網民眾籌買物資助前線
入境處收緊婚姻及出生查冊
高院延長禁令阻滋擾警宿舍
黃之鋒：馬太唔想做DQ刀手
民主派指蔡亮非「左到甩肺」
挑戰何君堯 盧俊宇遭恐嚇
維景葉子祈擺街站遇襲
民建聯涉冒區議員拉票
外交部官網突刪挺林鄭言論
和你返工返學 抗爭變日常
學界游泳賽 人鏈抗打壓
中大練武班 教逃亡技巧
守護市民 醫護今遮打反警暴
巡遊重慶 朋友，你好嘢！
大選後赴台 管浩鳴：同佳一併考慮
聘台星級律師 埋單料511萬
管浩鳴候選港島教區繼承主教
前線傷者3,000 醫生隔空療傷
毒性強 中者火燙 警拒公佈藍水成份
華星冰室：譚詠麟非股東
龍門冰室續排長龍
網民制裁藍店 餐飲生意跌35%
遊日陸客塗改繪馬「願榮光歸中國」
國泰客量跌 送機票益員工
憂常識書不符現實 小學棄教警題材
黃之鋒列名人 中學遭狙擊撤教材
泛民去信李家超 轟警侮辱段崇智
街頭藝人唱《榮光》遭警推撞
打護牆義工13拳 司機囚5月半
7.21恐襲案 飛天南撤宵禁令
推事主頭撼牆 撕紙男判社服
食環工葵涌清牆 10警戒備
陳帆稱勿將政治強加港鐵
盧偉聰申請 法庭頒臨時令禁起警察及家屬底大狀指範圍太闊 記協斥損知情權

台灣手足

感謝

唔好意思，推post & 借個靚位

鐘庭耀教授為今次運動發起了超大型全港民調，追蹤長期民意，做份國際文宣

連登post: 鍾庭耀教授都企左出來....你仲做冷氣軍師??

眾籌link: